戴德梁行：樓價上半年睇冧一成

樓市受經濟不穩及肺炎疫情夾擊，各界一致看淡後市。戴德梁行預期樓價仍會繼續下跌，上半年料有一成以內跌幅。而個別藍籌屋苑價格未止瀉，鰂魚涌太古城最新平均呎價約19,000元，較去年六月高位勁插15.9%。

該行大中華區副總裁及大中華區策略發展顧問部主管陶汝鴻稱，香港已步入技術性經濟衰退，失業率料升至5%以上，加上外圍經濟環境前景不佳，預料樓價進一步下調。不過，土地及房屋供應嚴重短缺，加上息口走勢向下，政府又推出放寬按揭的措施，樓價難大幅回落，但反映業主負擔能力較之前遜色。

太古城呎價高位插16%

他續稱，今年一至二月份，部分業主願意減價約5至15%賣樓，帶動交投上升。惟肺炎疫情擴散，環球經濟出現更多變數，預料三月份的住宅成交只會略高於二月水平，估計只有約3,900宗，而首季數字料10,234宗，屆時將按季下跌21%，並為一六年首季以來新低。

該行指，截至今年三月份，整體樓價指數為312.5點，較去年五月的高位338點已累跌約7.6%。不少藍籌屋苑樓價亦下滑，其中，太古城平均呎價於去年六月高位錄22,600元，最新呎價已較當時顯著低3,600元或15.9%。而新界上車屋苑沙田第一城亦有雙位數跌幅，較去年六月高峰累挫10.2%至17,700元。

豪宅屋苑亦難幸免，港島南區貝沙灣三月份平均呎價為28,000元，較去年高位回落9.4%。市場指，屋苑本月暫錄3宗成交，包括6期6座極高層A室三房套房間隔，連車位成交價3,500萬元，呎價31,083元。

預期納米樓跌幅較大

戴德梁行又預期，過去數年市場湧現的納米樓，樓價跌幅會較一般住宅物業大，料上半年下挫約10至15%。至於投資物業市場，今年暫錄17宗逾億元的大額成交，合共涉及約40億元，按季大跌76%。

綜合市場預測，今年樓價將會報跌，以資深投資者吳龍飛看得較淡，他早前預計今年住宅價將跌至少15%，若疫情不受控制，更可能挫30至40%。

樓市走勢下行，各界均認為政府有需要檢討撤樓市辣招。耀才證券執行事兼行政總裁許繹彬指，撤辣必會刺激樓市，令交投量上升，引發樓市小陽春，有財力及現金流充裕的富裕一族自必受惠。但推出時要小心衡量對市場的影響，置業人士亦要按個人承受風險的能力決定是否入市。

一成咁少

專家今個月交左租未？

咁樂觀

aa 界都表示睇淡

中原老闆娘周春嬌 728萬沽沙田第一城3房

新冠肺炎持續困擾樓市，投資者相繼減持物業，美聯助理區域經理翁凱傑透露，沙田第一城本月暫錄11宗買賣。其中，30座中層B室，實用451方呎，屬於3房間隔，原本叫價740萬元放盤，議價後以728萬元成交，呎價16142元，屬市價水平。

資料顯示，該單位以公司名義持有，其中一名公司董事為中原地產創辨人之一王文彥太太周春嬌，其於2007年以193萬元購入單位後，一直收租，近日由於租客遷出而放盤，持貨13年帳面獲利535萬元或2.8倍。

知唔知"冧" 字點用

下次出街見到9折, 要改叫 "冧價一成"

冧你老母閪
得一成咁撚肉酸就收返埋啦屌你老母
淨係識鳩up咁我都係專家啦傻鳩

信專家，食屎啦

一成都叫冧咩

只係龍巿調整

似乎係樓主自己起標題

西合樓主

冧？d肛需突然唔洗住？

甩名再大手入貨

連登只可以講樓市爆升， 專家食屎啦

而家已經跌左20%

唔准講跌

唔准跌

屌 我真係試過隔離po講跌 比d痴線佬屌

佢主要係幫銀行講說話：
你班窮撚唔好諗住3成夠首按
黎年一定借唔足額

專家食屎啦

有租收唔好咩 咁傻
應該供滿㗎啦

回調咋頂盡，跌字都未算